擬用反恐例 控爆炸品案 鄧炳強學新疆鐵腕壓抗爭

擬用反恐例 控爆炸品案
鄧炳強學新疆鐵腕壓抗爭

鄧炳強

【師承中共】

【本報訊】反送中運動演變為全民抗警暴，警隊民望陷史上最低如同人民頭號公敵，但警務處處長鄧炳強仍無視現實，日前接受傳媒專訪續全力為警隊洗白，更跟隨京官拋出「本土恐怖主義」說，聲言正與律政司研究對爆炸品案被告改以《反恐條例》檢控，把抗爭者視為恐怖分子。將抗爭者標籤為恐怖主義打壓，中共早於新疆已用此手段，時事評論員劉銳紹直言，香港出現恐怖主義是偽命題，中共為鎮壓港人反抗力量，圖令香港「新疆化」，不但無法成功，反會令美國《人權及民主法案》等國際制裁更快出現。

記者：陳珏明

鄧炳強接受《明報》專訪，首度向外披露，正跟律政司研究，改以《聯合國（反恐怖主義措施）條例》檢控年初發生的三宗爆炸品案被告，同時化身「法律專家」解說法例如何定義「恐怖主義活動」及「本土恐怖主義」等字眼，更將要求政府全面封關，提出一些本土要求，牽涉本土人事等，均當作是本土恐怖主義，指涉案人的行為和意圖，基本上存在法例上恐怖主義的元素。

相關新聞：新疆武警司令遭美制裁

抹黑示威者為恐怖分子

鄧的說法引來爭議，民主黨立法會議員涂謹申指，《反恐條例》入罪門檻遠較刑事罪行高，認為即使在特定訴求下的示威衝突中放置炸彈或投擲汽油彈，亦較難以《反恐條例》入罪，「重點係控方能唔能夠證明個行動係同主張有關。」

大專學界國際事務代表團前發言人張崑陽昨公開撰文，以〈本土恐怖主義與牠們的產地〉為題回應鄧，指親中人士近日早把本土恐怖主義與今年的立法會選舉扯上關係，而中共把示威者說成恐怖分子毫無新意，因新疆多年來爭取人權的反抗運動「亦被抹黑成極端恐怖主義」，中共更借反恐為名打壓人權，歸根究柢，是利用本土恐怖主義以製造公眾恐懼為手段達到政治目的。

早有意見認為香港已步新疆化後塵，當中共在新疆大舉「漢化」維吾爾族人，另一邊廂就想令香港大陸化；軍警及解放軍在新疆製造對立再強硬鎮壓，香港警察就被詬病執法不公，令社會撕裂更嚴重，同時成為暴力執法的藉口。港人現時縱和平集會或只是逛街路過，均被警察指罵為暴徒，跟恐怖分子指控不過一步之遙。

1月曾在深圳灣口岸發生爆炸品案，事後警方檢獲爆炸裝置。 資料圖片

迫使美落實人權法措施

時事評論員劉銳紹指，恐怖主義及外部勢力是中共兩大心魔，2016年旺角事件後，中共多次提出恐怖主義說法，故北京才屢次施壓要就23條立法。鄧言論是把社會抗爭標籤為恐怖活動，反映中共以打壓新疆手段處理香港情況，「但香港唔同新疆，冇極端宗教勢力，所謂恐怖活動同新疆七五事件等，完全唔成比例，亦冇真正分裂勢力，港獨只係北京製造出嚟」，所以即使中共想將香港新疆化，國際也不認同，他們為保在港利益，不會袖手旁觀，「《人權及民主法案》都係咁谷出嚟」，中共如堅持把香港新疆化，只會迫使西方回應，「到時美國一定會落實《人權及民主法案》嘅制裁內容。」

九成係地下共產黨

新疆武警司令遭美制裁

恐怖主義定義都唔識 垃圾高官

阻一阻你 中學生手足用心制作 幫手足推一推
[熱血]光復香港動漫主題曲
23條前夕，入黎回血：如果光復香港有一首動漫主題曲

咩地下共產黨啊
人地就係黨領導訓練學院畢業架

美國定義 無差別襲擊非武裝或戰鬥人員

所以美國人認為恐怖襲擊係羅夫人為